Hunter Biden 又遭曝光不利短訊 拜登力挺兒子：調查不正當

美國總統當選人拜登次子杭特（Hunter Biden）連日被爆出涉嫌與中國投資有關的通訊記錄，並因稅務問題受查。拜登周四（12/17）接受美國哥倫比亞廣播公司（CBS）訪問時，表示對杭特非常有信心，又讚賞兒子聰明，稱相關指控曾讓他難受。

拜登在CBS節目《Late Show》表示，他和妻子吉兒均對杭特有極大信心，「我不擔心任何涉及他（杭特）的指控，那曾讓我難受，我認為有關調查是不正當。不過事已至此，他（杭特）是個成熟的人，也是我見過最聰明的人，我的意思是他真的有智慧。只要他好，我們就好」。

美國總統川普周四在Twitter表示，沒有干涉針對杭特的調查，也沒有針對拜登家族，形容是「更多的假新聞」。此前有傳聞指，川普可能會要求司法部成立特別委員會，調查杭特涉嫌逃稅事件。

美國媒體持續揭露杭特的通訊記錄，指他與中國華信能源創辦人葉簡明過從甚密。美國霍士新聞再取得杭特兩名合夥人的WhatsApp通訊記錄，發現拜登的名字曾多次在對話中出現，且合夥人早知生意的風險，並表明希望拜登加入。

杭特在2017年成立投資公司「SinoHawk」，並邀請華信注資投資中東及美國的項目。福斯新聞台取得的通訊記錄同樣來自2017年，時間涵蓋SinoHawk成立前後，內容則涉及SinoHawk兩名合夥人吉利亞爾（James Gilliar）及鮑布林斯基（Tony Bobulinski）。

簡訊記錄顯示，鮑布林斯基於2017年4月30日向吉利亞爾發短訊，指「詹姆斯（James Biden，拜登胞弟）以往不是討論的一部分，但現在看來是焦點，他提出的協議是什麼？」當時吉利亞爾回覆稱，杭特已作出示範，形容「有靠山總是好事」，並指杭特的公司「看起來像是家族企業」，且有助加強對中國的關係，他本人對杭特有好感。

鮑布林斯基與吉利亞爾其後續有連繫，其中鮑布林斯基5月4日曾聯絡吉利亞爾，邀請他出席5月7日與華信高層的會面，當時吉利亞爾更揚言一行人有機會跟「主席」見面。鮑布林斯基詢問「主席」是誰，吉利亞爾僅稱他是相當於「主席」的極高層人士，而且想進入中國及取得資金，「主席」可「給予拜登一家及我們權力」。

吉利亞爾5月5日在短訊指，相信拜登5月7日會到場，「我希望這樣」，鮑布林斯基則回指曾與詹姆斯討論，「毫無腦袋的人也知他（拜登）應到場」。消息人士指拜登最終沒有應約。

吉利亞爾在2017年5月11日再聯絡鮑布林斯基，稱鮑布林斯基「是對的」，希望盡快成立SinoHawk，但承認公司風險甚高，「你要告訴H（杭特）和他的家人到底有多大風險，並設法讓拜登加入」。

再過一星期後，鮑布林斯基在5月18日向吉利亞爾提到擔心新公司股權分配問題，指杭特一方其實有實力取得新公司51%股權，但最終沒這樣做，雙方之後又討論一些新公司成立的問題。吉利亞爾5月20日再表示，不能再提及拜登參與事件，「只在面對面時才可以，我知你知，但他們很多疑」，鮑布林斯基則稱「他們是應該多疑的」。

吉利亞爾今年10月時曾表示，一直不知道拜登曾參與任何涉及他的商業活動，與簡訊記錄有出入。拜登競選團隊發言人貝茨（Andrew Bates）當時則稱，拜登一直認為他沒參與家人的生意，以及任何海外商業活動，拜登也從沒參與商業協定。拜登團隊此前公佈的稅務記錄則顯示，拜登申報的收入不涉及中國。

杭特日前確認被司法部調查稅務問題，但福斯新聞台消息指，杭特正被大陪審團調查，不排除他涉及其他犯罪行為，調查範圍主要是與外國存在可疑交易，涉及「中國與其他國家」的資金，拜登則暫時不是大陪審團的調查對象。官員透露相關調查早在2018年已展開，強調這並不代表杭特違法，只是可能出現一些不尋常的交易，但相關調查一般涉及洗黑錢或逃稅。（國際中心／綜合外電報導）

無野發生
拉

上台後特赦

再嘈查埋你呀

希望對選舉有影響吧

一定查一大輪冇事, 華盛頓班賤官唔會而家比兒登有事
第日兒登一唔聽話, 又拎出黎玩

當選不正當

Fake news

他（杭特）是個成熟的人，也是我見過最聰明的人，我的意思是他真的有智慧。只要他好，我們就好」。

中國好, 香港好, 香港好, 中國更好. 係咪共產上身就會講埋呢 d 連正常人一聽都知唔 make sense 既野.